# recursion
Библиотека на Python, реализующая базовые алгоритмы с использованием рекурсии :

* Вычисление факториала числа
* Нахождение чисел Фибоначчи

## Структура проекта
```bash
recursion/  
├── README.md 
├── __init__.py 
├── factorial/  
│   ├── __init__.py  
│   └── code.py  
└── fibonacci_sequence/  
    ├── __init__.py  
    └── code.py  
```
    
## factorial
Содержит рекурсивную реализацию вычисления факториала числа .

> Факториал числа — это произведение всех целых чисел от 1 до этого числа.  
> Формула: n! = n * (n - 1) * (n - 2) * ... * 1

__Реализация через рекурсию:__
```bash
def factor(data):
    if data == 1:
        return 1
    else:
        return data * factor(data - 1)
```

__Пример работы:__
```bash
from recursion import factor

print(factor(5))                # Вывод: 120
```

__Как работает (шаги рекурсии):__    
рекурсия 1: factor(5) → 5 * factor(4)  
рекурсия 2: factor(4) → 4 * factor(3)  
рекурсия 3: factor(3) → 3 * factor(2)  
рекурсия 4: factor(2) → 2 * factor(1)  
базовый случай 5: factor(1) → 1    
Возврашаемся к шагу 4: 2 * 1 = 2    
Возврашаемся к шагу 3: 3 * 2 = 6    
Возврашаемся к шагу 2: 4 * 6 = 24    
Возврашаемся к шагу 1: 5 * 24 = 120    
Итоговое возвращеное значение: 120      


## fibonacci_sequence
Содержит рекурсивную реализацию нахождения чисел Фибоначчи.
![Схема работы ряда Фибоначчи](https://github.com/dariadau/recursion/blob/main/fibonacci.png)

> Число Фибоначчи — элемент последовательности, где каждый следующий элемент равен сумме двух предыдущих:
> F(n) = F(n-1) + F(n-2)
> При этом:
> F(0) = 0
> F(1) = 1

__Реализация через рекурсию:__
```bash
def fib(n):
    if n == 1:
        return n
    elif n == 0:
        return 0
    else:
        return fib(n - 1) + fib(n - 2)
```

__Пример работы:__
```bash
from recursion import fib

print(fib(7))  # Вывод: 13
```

__Как работает (шаги рекурсии):__    
рекурсия 1: fib(7) → fib(6) + fib(5)  
рекурсия 2: fib(6) → fib(5) + fib(4)  
рекурсия 3: fib(5) → fib(4) + fib(3)  
рекурсия 4: fib(4) → fib(3) + fib(2)  
рекурсия 5: fib(3) → fib(2) + fib(1)  
рекурсия 6: fib(2) → fib(1) + fib(0)  
базовый случай 7: fib(1) → 1, fib(0) → 0     
Возвращаемся к шагу 6: 1 + 0 = 1    
Возвращаемся к шагу 5: 1 + 1 = 2    
Возвращаемся к шагу 4: 2 + 1 = 3    
Возвращаемся к шагу 3: 3 + 2 = 5    
Возвращаемся к шагу 2: 5 + 3 = 8    
Возвращаемся к шагу 1: 8 + 5 = 13    
Итоговое возвращеное значение: 13    

## Установка
```bash
git clone https://github.com/dariadau/recursion
```
